**小戰士**（
）是**[原子小金剛](../Page/原子小金剛.md "wikilink")**的第二部電視動畫，[日本電視網在](../Page/日本電視網.md "wikilink")1980年10月1日至1981年12月23日間所播映的首部彩色版本，共52集。\[1\][台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[華視於](../Page/華視.md "wikilink")1985年（[民國74年](../Page/民國74年.md "wikilink")）引進，於每[週六下午](../Page/週六.md "wikilink")3:00～3:30的時段播出。

## 主要人物

  - **小戰士**（Astro Boy＝アトム）

<!-- end list -->

  -
    天马博士依亡子**陶比**（Toby＝飛雄）樣貌做成的機器人。

<!-- end list -->

  - 天马博士（Dr. Boynton＝天馬博士）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - **艾萊芬**博士（Dr. Elefun＝お茶の水博士）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - **海象**老爹（Daddy Walrus＝ヒゲオヤジ）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - **烏蘭**（Uran＝ウラン）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - **阿特拉**（Atlas＝アトラス）

<!-- end list -->

  - **莉文**（リビアン）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - **羅奇**大夫（ブラック・ジャック）

<!-- end list -->

  -
    即[怪醫黑傑克](../Page/怪醫黑傑克.md "wikilink")([怪醫秦博士](../Page/怪醫秦博士.md "wikilink"))。

## 工作人員

  - 文藝擔當：[寺田憲史](../Page/寺田憲史.md "wikilink")
  - 劇本：[手塚治虫](../Page/手塚治虫.md "wikilink")、[高橋良輔](../Page/高橋良輔_\(アニメ監督\).md "wikilink")、[山崎晴哉](../Page/山崎晴哉.md "wikilink")、[星山博之](../Page/星山博之.md "wikilink")、[村野守美](../Page/村野守美.md "wikilink")、[藤川桂介](../Page/藤川桂介.md "wikilink")、[高屋敷英夫](../Page/高屋敷英夫.md "wikilink")、金子裕、其他
  - 作畫監督：[正延宏三](../Page/正延宏三.md "wikilink")、[清水恵蔵](../Page/清水恵蔵.md "wikilink")、[西村緋祿司](../Page/西村緋祿司.md "wikilink")、[吉村昌輝](../Page/吉村昌輝.md "wikilink")、[森田浩光](../Page/森田浩光.md "wikilink")、[飯野皓](../Page/飯野皓.md "wikilink")、[宇田川一彦](../Page/宇田川一彦.md "wikilink")、[樋口善法](../Page/樋口善法.md "wikilink")
  - 監督：[石黑昇](../Page/石黑昇.md "wikilink")
  - 企劃：[吉川武](../Page/吉川武.md "wikilink")
  - 製作人：[武井英彦](../Page/武井英彦.md "wikilink")、[山本智](../Page/山本智.md "wikilink")
  - 美術監督：[石津節子](../Page/石津節子.md "wikilink")
  - 攝影監督：菅谷信行
  - 錄音監督：中野寬次
  - 剪輯：井上和夫、坂本雅紀
  - 音樂監督：[鈴木清司](../Page/鈴木清司.md "wikilink")
  - 製作資料：久保田稔
  - 設定[設計](../Page/設計.md "wikilink")：尾中學、清水惠三、小和田良博
  - 機械設計：青井邦夫、錦織正宣、清水恵蔵、小和田良博
  - 設定進行：小熊公晴
  - 文藝進行：[宮本昌孝](../Page/宮本昌孝.md "wikilink")
  - 製作事務：浅野加壽
  - 録音技術：前田仁信
  - 効果：倉橋静男
  - 音樂：[三枝成章](../Page/三枝成章.md "wikilink")
  - 錄音製作：[東北新社](../Page/東北新社.md "wikilink")
  - 製作：[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")、[手塚プロダクション](../Page/手塚プロダクション.md "wikilink")

## 主題曲

  - 日本

<!-- end list -->

  - 片頭曲：『鉄腕アトム』（作詞：[谷川俊太郎](../Page/谷川俊太郎.md "wikilink")／作曲：[高井達雄](../Page/高井達雄.md "wikilink")／歌：アトムズ）
  - 片尾曲：『未来に向かって
    ～ニュー鉄腕アトム～』（作詞：[手塚治虫](../Page/手塚治虫.md "wikilink")／作曲：[三枝成章](../Page/三枝成章.md "wikilink")／歌：ANKH）

<!-- end list -->

  - 台灣

<!-- end list -->

  - 『小戰士』（作詞、作曲：[鄧鎮湘](../Page/鄧鎮湘.md "wikilink")）

## 集數列表

本片原始集數全劇總共為52集，不過由於各國民情不同與翻譯上的問題之關係，而使得外銷版本有將其劇集數目及順序再作些微編輯和調整。

  - 以下為[華視播出時所命名之中文標題及順序](../Page/華視.md "wikilink")

<div style="-moz-column-count:2; column-count:2;">

1.  **初顯身手**（アトム誕生）
2.  **機器人馬戲團**（ロボットサーカス）
3.  **勇救同學**（クラスメートを救え！）
4.  **初戀**（アトムの初恋）
5.  **化險為夷**（スペースシャトルSOS）
6.  **小象脫險記**（子象プーラ）
7.  **太空歷險**（火星隊長）
8.  **邪不勝正**（白い惑星号）
9.  **化身機器人**（十字架島のプーク）
10. **初享親情**（アトム対アトラス・2 アトラス復活）
11. **水晶城堡**（アトム対アトラス・3 砂漠のクリスタル）
12. **奸計難逞**（フランケンシュタイン）
13. **手足之情**（ウランはおてんば娘）
14. ？？？？
15. **飛天老爺車**（嵐の中を突っ走れ！）
16. **彩虹彗星**（アトム対アトラス・4 恐怖のすい星）
17. **生死之戰**（アトム対アトラス・7 地下鉄大暴走）
18. **海底巨怪**（クラーケンの怪物）
19. **智取惡魔**（魔神ガロン）
20. **機器人失業記**（進め！　ガラクタ三銃士）
21. **異星嬌客**（アルソアから来た少女）
22. **機器人樂園**（ロボットランド）
23. ？？？？
24. **北極巨災**（アトム対アトラス・6 氷の中の帝王）
25. **怪雪**（宇宙ヒョウ）
26. **地下寶藏**（人面岩）
27. **烏蘭歷險**（ウランちゃんとウランちゃん）
28. **太空海盜**（宇宙空港R-45）
29. **絕處逢生**（イワンのバカ）
30. **紅貓逞威**（赤いネコ）
31. **選賢與能**（ロボット大統領）
32. **合力抗敵**（ウランちゃんの神様）
33. **驕傲的傳統**（オーディンの大魔境）
34. **特技家**（ちびロボサムの大冒険）
35. **隱形機器人**（電光人間）
36. **時光機器**（ブラック・ジャックの大作戦）
37. **人造太陽**（盗まれた太陽）
38. **小妹多情**（ウランは殺し屋が好き）
39. **夢想**（飛行船危機一髪！）
40. **金字塔之謎**（スフィンクスの怒り）
41. **質子槍**（アトム対アトラス・8 衛星破壊！プロトン砲）
42. **女王蜂**（ミツバチ島の秘密）
43. **狼來了**（うそつきロボット）
44. **殉情**（ロビオとロビエット）
45. **母愛**（ブラックルックス）
46. **埃及豔后**（クレオパトラの謎）
47. **無頭機器人**（ダムダムの首）
48. **本是同根生**（アトム対アトラス・9 アトラスよ永遠に）
49. **氣球攻勢**（悪魔の風船）
50. **誰最偉大 上**（地上最大のロボット・前編）
51. **誰最偉大 下**（地上最大のロボット・後編）

</div>

## 參考來源

## 外部連結

  - [台灣電視資料庫](http://tv.nccu.edu.tw/radioProgram_preview.htm?PROGRAMNAME=%A4p%BE%D4%A4h&STATION=&YEAR=1985&MONTH=1&DAY=1&YEAR2=1986&MONTH2=12&DAY2=31&CATALOG=&COUNTRY=&Login=%ACd%B8%DF)

[Category:手塚治虫](../Category/手塚治虫.md "wikilink")
[Category:1980年日本電視動畫](../Category/1980年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:日本電視台動畫](../Category/日本電視台動畫.md "wikilink")
[Category:華視外購動畫](../Category/華視外購動畫.md "wikilink")
[Category:机器人动画](../Category/机器人动画.md "wikilink")
[Category:重製動畫](../Category/重製動畫.md "wikilink")
[Category:铁臂阿童木](../Category/铁臂阿童木.md "wikilink")

1.  [Astro Boy
    (TV 2/1980)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=388)[Anime
    News Network](../Page/Anime_News_Network.md "wikilink")